DQ主任鄧如欣「撻朵」 以辦公室傳真機向中電送信迫跟進屋企停電

前商務及經濟發展局局長蘇錦樑「show卡片」事件，令「卡片蘇」之名不逕而走，不料事隔多年仍有「翻版」。取消周庭參選資格的選舉主任鄧如欣，2012年任政制及內地事務局首席助理秘書長期間，以局方辦公室的傳真機向中電送信，要求對方跟進家中電力事故，經傳真後每頁信均印有「政制事務」字眼，並留下辦公室電話作聯絡；她又將投訴信抄送機電署、警務處、消防處等部門的首長，連不相關的環境局局長都收到一份。有立法會議員批評鄧的做法，質疑她以官職向中電及其他部門施壓；鄧拒絕回應事件。

《蘋果》取得當時她向中電發出的投訴信，信件長4頁，在2012年8月發出，上款是中電多個部門的主管及其屋苑管理公司啟勝，信中內容大致是鄧如欣居住的屯門單位所在大廈有一日突然停電，電箱傳出強烈氣味，她與鄰居商討後決定報警求助；事件拖延數日，電力在鄧寫信當日仍未恢復。

經中電、啟勝及機電工程署調查後，發現事故由中電有問題的電纜引起，於是鄧在信中提出多點要求，包括要求中電及啟勝全面檢查單位的電力設施，並作書面確認、就事故對她的單位的損壞及造成的不便作賠償、在單位重鋪電線期間安排住所、解釋事件成因及將來有何措施防止同類事件發生。

不過，信件與別不同之處，在於頁首的傳真資料，每一頁都印有「CONSTITUTIONAL AFFAIRS」（政制事務）的字眼，旁邊發出的傳真號碼，亦是政制及內地事務局在政府總部的傳真號碼；發出的時間是下午4時57分，即辦公時間內。

此外，投訴信除了送予涉事的中電及啟勝，時任政制及內地事務局首席助理秘書長的鄧如欣，更將信件抄送環境局局長、機電工程署署長、消防處處長、警務處處長及屯門民政事務專員多名高官。雖然鄧在信中未有提及自己的官職，但就有留下自己在政府總部辦公室的電話，加上頁首的字眼，收件人必定會知悉鄧是政府官員。

據了解，公務員事務局去年已曾就事件接獲投訴，局方當時並向鄧如欣了解，但鄧稱事件已過了5年，記不起曾否使用辦公室的資源發出該投訴信。記者日前向公務員事務局查詢，但局方拒絕評論個別個案；記者再按信上的號碼致電鄧如欣查詢，她稱公務員事務局已回覆，自己沒有補充。

立法會議員林卓廷認為鄧如欣的私人事務既與公務無關，她以辦公室發送投訴信的做法相當不智，會令人質疑她希望以官職向相關機構或政府部門施壓。林對她向多個政府部門首長抄送投訴信的做法亦感奇怪，「停電關環境局咩事？呢啲芝麻綠豆事，使乜send哂俾啲處長？」
記者 林偉聰

鄧如欣以政制及內地事務局的傳真機發信，令每一頁都印有「CONSTITUTIONAL AFFAIRS」（政制事務）的字眼，旁邊發出的傳真號碼，亦是政制及內地事務局在政府總部的傳真號碼。

鄧如欣的投訴信是向中電及管理公司啟勝發出，卻抄送環境局局長、機電工程署署長、消防處處長、警務處處長、及屯門民政事務專員多名高官。

鄧如欣雖然是以單位業主身份發信，但就有留下自己在政府總部的辦事處電話作為聯絡。

共狗常見下場：

CONDOM！！！

低端人口

推到佢hihi

蘋果又發功

成份嘢個格式跟足政府規格

超級大傻仔

又一次顯党報真身：

扮民真共狗大龍鳳行動組囉！！！

之前希拉里 用政府email 收發個人信件, 都畀fbi查, 呢條八婆 喺辦公時間用政府資源去做自己嘢, 閒閒地都要坐五六年啦

低b人口

希拉莉係用私人電郵收發內部機密email

今次條八婆呢次激嬲好多人，有心人將佢陳年舊屎都爆出嚟

呢到係香港啊ching
哪會唔會俾人查都成問題

好大既官威呀包大人

人地希拉莉用自己resources做嘢呀
你地班人唔識欣賞

曾蔭權都試過，不了了之

要做做佢啦 呢啲九品之麻官
炒鳩佢立威啦